推「先住後付」抗空置稅 Grand YOHO 成交期3年

2018年08月18日

推「先住後付」抗空置稅
Grand YOHO 成交期3年

■Grand YOHO2期

【本報訊】新地（016）自空置稅出台後不停清貨，繼北角海璇第6座轉服務式住宅避稅、南昌站匯璽2期低開後，逾500伙現貨未賣的Grand YOHO2期昨推「先住後付」加強版，成交期由360天增至1,060天，現樓有近3年成交期，近年少見，而付15%樓價即可入住。

記者：陳寶恩

為避開一手空置稅，新地用盡法寶清貨，Grand YOHO2期日前連推3張銷售安排，合共推出30伙分佈3、5及8座的單位招標，招標期由本月20至31日，採用每日截標方式。

付15%樓價可入住

新地昨與代理開會，透露是次招標的30伙新增長達1,060天的成交期付款計劃，買家簽臨約時先付5%定金，120天再付5%，此時買家若再加付5%許可證費用作為「入住費」，合共支付15%便可收樓入住，餘下85%樓價最長1,060天後成交，成交期長達近3年。完成交易後可獲退回5%「入住費」。

新地副董事總經理雷霆表示，此舉方便換樓客有充裕時間出售現持有單位，據過去經驗，通常客人短時間已可售物業還錢或轉按銀行，過去賣現樓如何文田天鑄亦曾用此付款辦法方便換樓客。

問及新付款方法是否為避空置稅，雷指未知空置稅何時實行或如何執行，但當然若稍後空置稅推行也可免繳。

市場流傳該30伙的意向價，呎價15,600至17,600元不等，最平為8座7、8樓F室，實用907方呎，料樓價約1,414.92萬元，如採用以上付款計劃，即付約212萬元即可入住。

該盤上月重推以來售近30伙，成交呎價全逾2萬元，是次呎價約1.56萬元，料為該盤7月重推以來最平，亦是重推以來首推兩房。問及是否減價促銷，雷霆指是次屬原價加推，樓價與前價單分別純屬樓層及座向的分野。

另同系南昌站匯璽昨首日收近800票。

太古前大班簡基富所創的The Development Studio發展的上環28 Aberdeen St.，昨錄全港最貴一房成交。成交冊顯示，該盤頂層25樓單位，實用763方呎，連510方呎天台及33方呎平台，以3,761.59萬元售出，呎價49,300元除創項目新高外，成交價亦創全港一房戶歷史新高。

上一則
上一則
永旺港業務虧損大減

下一則
下一則
逸瑆首日收票慘淡

如果個個發展商都係咁
稍為有少少實力嘅家庭就可以幫仔女先比左首期，3年時間就可以整靚盤數，方便按揭。咁樓價又向上？